\defmathtask[task=674,class=6,]{merzlyak}
\huge

Бригада из 15 рабочих может отремонтировать школу за 46 дней. Скольно
требуется рабочих, чтобы отремонтировать эту школу за 30 дней, если
производительности труда всех рабочих одинаковы?

% task text
\begin{solution}

  В условии задачи количество дней, необходимых для ремонта школы, и
  число рабочих обратно пропорциональны. Следоватьельно, чтобы отремонтировать
  школу в \( \frac{46}{30} \) раз быстрее, потребуется во столько же раз больше
  рабочих, т.е
  \begin{align*}
    15 \cdot \frac{46}{30} = 23
  \end{align*}
  рабочих.

\end{solution}

\begin{answer}
  \inlinemath{23} рабочих.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:

